天水圍16歲女子疑拍拖惹怒母親被殺 警方拘捕母親扣查

天水圍發生倫常慘劇。今晨（10日）天恒邨恒健樓女子企圖跳樓獲救後，揭發家中有一名16歲女子昏迷單位內，經救護員檢驗後，證實死亡。警方現將案件改列謀殺及企圖自殺。

早上6時許，天水圍天恒邨恒健樓有一名女子爬出單位外危坐，險象環生，警方及消防員接報到場，在地面張開救生氣墊及派「飛將軍」戒備，警方談判專家則上樓展開游說，未幾，飛將軍由樓上單位遊繩落樓，將女子救回屋內，並送往天水圍醫院檢查，及後再轉往屯門醫院。

調查其間，警方發現屋內有一名女子昏迷，證實當場死亡，毋須送院。據身女死者身上有刀傷，警方初步調查後，認為案件有可疑。女死者就讀區內的一間中學中四，但校方暫未有回應。

一名姓石女死者同學表示，下午約3時，校方已透過廣播公佈事件，並要求學生於課室內進行哀悼會默哀。石表示，有女死者同班同學情緒較激動。

據悉，跳樓女子與女死者為母女關係，母親姓郭（51歲），死去女兒姓俆（16歲），單位內檢獲一封遺書。至下午5時許，警方蒐證完畢後，檢走部份證物，包括電腦，水煲、被舖、 枕頭及素描簿等，女死者身有刀傷。及後召派仵工到場將女死者遺體舁送殮房，稍後進一步檢驗調查死因。

消息指，涉事單位原住有一家四口，一對夫婦及一對子女，但夫婦因感情欠佳鬧離婚，丈夫已離家多年，女死者疑因拍拖問題，常與母爭執。

警方事後在現場帶走2名女子返署協助調查，案件現已交由元朗警區重案組跟進。

教育局指，對事件感到難過，已派員到學校提供支援。學校亦已啓動危機處理小組跟進，協助學生輔導與支援。

連登神探 全面進場

cls老母自己死算鳩數啦